\section{Descripción de la empresa}
\label{sec:descripción_de_la_empresa}

La empresa en cuestión, Patagonia ROV, se dedica a servicios de inspección
submarina. Para ello utiliza equipos de robótica submarina, popularmente
conocidos como ROVs. Entre sus servicios se encuentran tareas como: extracción
de mortalidad, inspección de tensores, inspección de redes pesqueras, inspección
de lineas de fondeo, entre otras. Estas actividades son de vital importancia para
el buen funcionamiento de los centros de cultivo, por esta razón, Patagonia ROV
se ha instaurado como un empresa sólida en este terreno en el sur de Chile.

Para la prestación de estos servicios cuenta con un grupo de operadores,
conocidos como ``pilotos'', los cuales se encargan de maniobrar los equipos de
inspección y entregar un informe detallado de la maniobra realizada.

Además de los pilotos, la empresa cuenta con una central administrativa, ubicada
en Puerto Montt, que les permite gestionar los tratos con las empresas y ordenar
los turnos de los pilotos. Dado que muchas de las empresas salmoneras con las
que se trata, tiene centrales fuera de la región de Los Lagos, se debe coordinar
el transporte y estadía de los pilotos en los lugares de trabajo, pero dado que
los módulos normalmente se encuentran alejados de las ciudades, en mar abierto,
cuentan lo lugares de estancia dentro del mismo lugar de trabajo. Esto obliga a
generar jornadas de trabajo por turno, en los cuales los operadores deben
quedarse por una cantidad de días dentro del módulo trabajando y tiene la misma
cantidad de días de descanso.

Por otro lado, la empresa intenta convertirse en un referente en cuanto a la
innovación en el campo de la salmonincultura. Razón por la que cuentan con un
equipo de ingenieros para investigar y resolver problemas relacionados a los
servicios prestados por la compañía. Dentro de este equipo se realizó la
integración durante la práctica.

% End of descripción_de_la_empresa
